給第一次出來遊行的你

給第一次出來遊行的你
Katarina Prestor 方麗娜

Jun 30

我知道你第一次出來遊行，天氣很熱，很辛苦，而且政府完全漠視我們的要求，很絕望，也很難過。
而且我也明白，你第一次出來遊行，我不應該要求你做甚麼，不做甚麼；畢竟，要踏出這一步已經相當困難了。

但我還是要告訴你，這樣的抗爭是沒有用的，不是勇武不勇武，不是幾多人走出來，不是有多少年輕人為此犧牲的問題。

問題是更加基本的，就是「抗爭」，應該要帶來「改變」。

香港人一直以來所謂「成功」的「抗爭」，都沒有帶來任何「改變」。
沒有解決這基本問題的話，「抗爭」其實只是掙扎，「犧牲」不過是損失。

「抗爭」，應該要帶來「改變」
我們現在的「抗爭」，目的是甚麼？是要撤回送中條例，對嗎？
「撤回送中條例」，換句話說，就是要「維持原狀」，不是要「改變」。

即使我們成功了，香港也不過是「維持原狀」，掌權的，還是同一班人，刀還是在他們手上，宰殺你的時機，還是由他們決定。
這是一個邏輯問題，「抗爭」如果目標不是「改變」的話，即使「成功」，我們想要的東西還是不會到手。
所謂「抗爭」，終極的目標一定是獲得「話語權」，一定是重新的「權力分配」，否則，笑到最後的一定是當權者。

2003年我們拉倒了23條立法，
換來了甚麼？

我們換來了曾蔭權，多加的十個立法會議席讓議會抗爭越來越難。

我們換來了梁振英，他在夏慤道放了80枚催淚彈，讓一整個世代的人失去希望。

我們換來了林鄭月娥，她以香港人為敵，我以她是香港人為恥。

對，只是想「維持原狀」的抗爭，會讓情況變得更差，當權者會學懂「溫水煮蛙」，當我們回過神來的時候，情況已經壞得不能再壞。
所以就香港的歷史來看，只要是想「改變」的「抗爭」，當權者會不惜一切地打壓你，不惜一切地讓你失敗。

香港人爭取「真普選」爭取了多少年？
對，沒有一次是成功的。
因為那正是當權者的軟肋，正是我們要進攻的地方。

要「抗爭」就一定要取得「話語權」
我明白這對第一次走出來遊行的你來說，這種說話有點殘忍。
但我們需要的，不是「維持原狀」，而是「話語權」。

在酷熱的天氣下，每走一步都殊不簡單，但在走這條路時，你要記得，我們需要的，不單單是「維持原狀」，而是重奪原本就屬於我們的「話語權」！

大家唔好做犯法事，大家聽日睇下戲未算囉

71暴亂夜